

\beginsong
\songname{Náhrobní kámen}
\songautor{Petr Novák}

\verse
[G]Když půjdeš [Emi]po cestě, [G]kde růže [A]vadnou, 
kde rostou [G]stromy [C]bez lis[G]tí.
Tak vyjdeš na místo, kde tvý slzy spadnou
na hrob, co nikdo nečistí. 
\endverse

\verse
Jen starej rozbitej náhrobní kámen,
řekne ti, kdo nemoh’ už dál. 
Tak sepni ruce svý a zašeptej: „Ámen,“ 
ať jsi tulák nebo král.
\endverse
 
\noverse
Dřív děvče chodilo s kyticí růží
rozdávat lidem štěstí a svůj smích. 
Oči jí maloval sám Bůh černou tuší,
pod jejím krokem hned tál sníh. 
\endverse

\verse
Všem lidem dávala náručí plnou,
sázela kytky podél cest.
Jednou však zmizela a jako když utne,
přestaly růže náhle kvést. 
\endverse

\verse
Pak jsem ji uviděl, ubohou vílu,
na zvadlých květech věčně snít. 
Všem lidem rozdala svou lásku a sílu, 
že sama dál nemohla už žít. 
\endverse

\verse
Tak jsem jí postavil náhrobní kámen 
a čerstvé růže jsem tam dal. 
Pak jsem se pomodlil a zašeptal: „Ámen,“ 
a svoji píseň jsem jí hrál. 
\endverse
\endsong
